\section{Kravspecifikationer}\label{Sec:krav}
\textit{I det følgende afsnit vil kravene til systemets blokke blive beskrevet. Kravene tager udgangspunkt i pilotforsøget samt den underbyggende teori. Det opstilles ligeledes tolerancer til de krav hvoraf dette er nødvendigt. Disse tolerancer skal sikre, at hver enhed kan fungerer efter hensigten. Kravene er ydermere nødvendige for senere at kunne designe, implementere og teste systemets blokke, samt det samlede system.}

Formålet med aktivitetsmåleren er at kunne registrere og adskille aktivitetsformerne gang, løb og cykling. Aktivitetsmåleren vil dermed indeholde hardware og software, som tilsammen kan opsamle analoge signaler og udføre digital signalbehandling herpå. Det samlede system skal have et potentiale til at opfylde de funktionelle krav for systemet, beskrevet i \secref{funktionellekrav}. Endvidere vil nedenstående kravspecifikationer tage udgangspunkt i de opnåede resultater fra de udførte pilotforsøg, som er beskrevet i \appref{pilot} og kort opsummeret i \secref{opsamling_pilot}.
%
%\subsection{Krav til hardware}
%Aktivitetsmålerens hardware består af to sensorer, spændingsforsyning og en ADC. Disse elementer benyttes til en signalopsamling og -konvertering, hvoraf det digitale signal efterfølgende bliver behandlet af aktivitetsmålerens software.

\subsection{Spændingsforsyning} \label{krav_spaendingsf}
MCUen kræver en spændingsforsyning for at kunne fungere, hvilket enten kan ske igennem USB porten eller tilføres fra en mobil enhed. Spændingsforsyningen skal kunne forsyne MCUen i en hel dag samt være sikkert for brugeren. %Det samlede system skal benytte elektroniske komponenter, hvorfor en spændingsforsyning er nødvendig. Spændingsforsyningen skal tage hensyn til mobilitet samt brugersikkerhed.

\textbf{Krav til spændingsforsyning} \newline 
Spændingsforsyningen skal:
\begin{itemize}
	\item Levere mindst 1,71~V og maks 5,5~V til MCUen\fxnote{Alle mikroprocessorer kræver 1,71-5,5~V for at kunne fungere, selvom der står 3,3-5,5~V i databladet for mikroprocessoren.}. Der accepteres ikke en spænding under minimumsgrænsen eller over maksimumsgrænsen.
	\item Være i stand til at levere denne spænding i mindst 15 timer. Der accepteres ikke, at spændingsforsyningen leverer under 1,71 V eller over 5,5~V i mindre end 15 timer.
	\item Være mobil og dermed besidde en opsætning udenom elnettet. Der accepteres ikke, at systemet skal kobles til elnettet og derved ikke være mobilt.
\end{itemize}

\subsection{Mikrokontroller} \label{krav_mikro_spaending}
En specifik, udleveret MCU skal benyttes til projektet. Der kan derfor ikke stilles krav til selve hardwaren hertil. Dog skal MCUen fungere som spændingsforsyning til ICen samt pulssensor, hvorfor der skal stilles krav hertil. I \secref{sec_design_LSM9DS1} og \secref{sec_design_puls} beskrives de specifikke sensorer for dette projekt, hvorfor spændingsforsyningen hertil er bestemt.

\textbf{Krav til mikrokontrolleren} \newline 
Mikrokontrolleren skal:
\begin{itemize}
	\item Levere 1,9~V til 3,6~V til ICen. Der accepteres ikke, at ICen modtager en spænding under minimumsgrænsen eller over maksimumsgrænsen.
	\item Levere mellem 3~V og 5~V til pulssensoren. Der accepteres ikke, at pulssensoren modtager en spænding under minimumsgrænsen eller over maksimumsgrænsen.
\end{itemize}

\subsection{Analog til Digital konverter} \label{krav_adc}
%Pilotforsøget undersøgte frekvensområdet for de pågældende aktiviteter, i forhold til de sensorer som er påtænkt til at detektere den givne aktivitet.\newline
For at sikre at der registreres en valid puls for brugeren af systemet, skal den beregnede puls være <208 BPM. Dette er med udgangspunkt i beregningen, at en persons maksimale puls bestemmes ved: \citep{CooperBlair2005} 
\begin{equation}
220~[BPM] - alder~[$År$] = $Maksimale puls$~[BPM]
\end{equation}
Sampleraten bestemmes med antagelse om, at målgruppens maksimale puls er <208, hvilket svarer til cirka 3,5 hjerteslag i sekundet. Derfor skal samplingsfrekvensen konfigureres til 35 Hz, med henhold til en praktisk samplingsfrekvens som er 10 gange større end den maksimale frekvens for det optagede signal. \citep{Webster2011}

\textbf{Krav til ADC} \newline
ADCen skal:
\begin{itemize}
	\item Sample pulssensorens output med mindst 35~Hz. Der accepteres ikke en samplingsfrekvens under 35~Hz. 
	\item Repræsentere det analoge signal med maksimalt 5\% afvigelse. 
\end{itemize}

\subsection{Accelerometer}\label{krav:acc}
% Et accelerometer kræver en given spænding for at kunne optage data. Accelerometret i  LSM9DS1 kræver 3,3 V for at være operativt. %Sensoren skal være i stand til at optage data ved tilførslen af en DC spænding med baggrund i spændingsforsyningens krav. Arbejdsområdet for et accelerometer er angivet i g, og er derfor påvirkelig overfor den accelerationen som sensoreren udsættes for. Den påvirkning som udøves på sensoren er dermed afhængig af flere faktorer såsom vægt, bevægelsens hastighed og bevægelsens mønster. \newline
Den digitale sensor LSM9DS1 vælges til dette projekt, hvilket er nødvendig viden for at stille krav hertil. Sensoren beskrives yderligere i \secref{sec_design_LSM9DS1}. Accelerometret i LSM9DS1 skal benyttes til at opfange gang og løb, hvis frekvensområde er omkring 45 Hz, se \secref{pilot}. Ifølge Nyquist skal aktivitetsmålerens ADC til accelerometer data derfor have en samlingshastighed, der er dobbelt så stor som det maksimale frekvensområde, altså 90 Hz \citep{Webster2011}. I praksis benyttes en samplingshastighed ofte, der er ti gange større end det maksimale frekvensområde. Derfor skal ADCen have en samplingsfrekvens på mindst 450 Hz for accelerometret. Det kan dog være fordelagtig at oversample. Dette giver mindre støj på signalet, da Nyquist frekvensen derved rykkes og fjerner aliasing. \citep{Webster2011} \newline
Pilotforsøget viste en maksimal acceleration på +16,95 g og -8,83 g. Den maksimale positive g værdi antages derfor som værende den største acceleration, som accelerometret vil blive påvirket af som prototype. Dog er pilotforsøget udført på en forsøgspopulation (n=4) med voksne mennesker. Det antages derfor, at den gennemsnitlige vægt er større end målgruppens, hvorfor et barn ikke vil kunne påvirke accelerometret med over 16 g. %Jævnfør pilotforsøget blev den optimale placering af sensorer med henblik på målgruppen bestemt. Placeringen af sensorer skal derfor være ud for den laterale malleolus.

\textbf{Krav til accelerometer} \newline 
Accelerometeret skal:
\begin{itemize}
%\item Være operativ ved 3,3 V fra MCUens VDD output spænding.\fxnote{Outputspændingen fra MCUen er omkring 4.8V, men det afhænger måske er, hvilken spænding den får tilført? Ellers skal det reguleres med potentiometer} Der accepteres en afvigelse på +5\%.
\item Have et arbejdsområde på $\pm$16 g. Der accepteres ikke, at accelerometret har et arbejdsområde på under $\pm$16 g.
\item Angive korrekt g påvirkning i under kontrollerede forhold. Der accepteres en afvigelse på 5\%.
\item Samples med mindst 450 Hz af den ICens indbyggede ADC. Der accepteres ikke en samplingsfrekvens under 450~Hz.
\end{itemize}

\subsection{Gyroskop} \label{krav:gyro}
%Et gyroskop kræver en given spænding for at kunne optage data. Gyroskopet i  LSM9DS1 kræver 3,3 V for at være operativt. %Sensoren skal være i stand til at optage data ved tilførslen af en DC spænding med baggrund i spændingsforsyningens krav.
Gyroskopet i LSM9DS1 skal benyttes til at opfange cykling, hvis frekvensområde er maksimalt 6 Hz. Derfor skal den indbyggede ADC i ICen sample gyroskopets data med mindst 60 Hz. \\
Det maksimale arbejdsområde for gyroskopet blev undersøgt i pilotforsøget, der udledte et arbejdsområde på maks 334,69 dps for placering A. Dette blev bestemt for en given frekvens ved cykling, hvorfor gyroskopet bør have et større arbejdsområde for at tage forbehold for en højere frekvens. % af omdrejninger på cyklen . Jævnfør pilotforsøget blev den optimale placering af sensorer med henblik på målgruppen bestemt.

\textbf{Krav til gyroskop} \newline
Gyroskopet skal:
\begin{itemize}
%\item Være operativ ved 3,3 V fra MCUens VDD output spænding.\fxnote{Outputspændingen fra MCUen er omkring 4.8V, men det afhænger måske er, hvilken spænding den fårr tilført? Ellers skal det reguleres med potentiometer} Der accepteres en afvigelse på +5\%.
\item Have et arbejdsområde på mindst 334,69 dps. Der accepteres ikke et arbejdsområde herunder.
\item Samples med mindst 60 Hz af ICens indbyggede ADC. Der accepteres ikke en samplingsfrekvens under 60~Hz.
\end{itemize}

\subsection{Pulssensor} \label{puls_krav}
En pulssensor kræver en given spænding for at kunne optage data, som tilføres fra MCUen. Sensoren skal være i stand til at optage data ved tilførslen af en DC spænding. % med baggrund i spændingsforsyningens krav. 
Yderligere skal pulssensoren kunne opfange brugerens puls med henblik på at bestemme intensiteten af den pågældende aktivitet.

\textbf{Krav til pulssensor} \newline
Pulsmåleren skal:
\begin{itemize}
%\item Være operativ mellem 3 V og 5 V. Der accepteres ikke, at pulssensoren modtager en spænding under minimumsgrænsen eller over maksimumsgrænsen.\fxnote{MCUen leverer ca. 4,6 V fra sin VDD output}% eller ikke er funktionel i dette spændingsinterval.
\item Kunne detektere brugerens puls ved fysisk aktivitet. Der accepteres en afvigelse af BPM på 10\% fra en reference måling.
\end{itemize}
%
%\subsection{Krav til software}
%Aktivitetsmålerens software består af algoritmedesign til MCUens mikroprocessorer 4200M og EZ-BLE PRoC på henholdsvis GAP central og GAP peripheral, hvilket giver fire algoritmedesigns. Derudover skal disse to enheder kommunikere med hinanden, og en GUI designes for at give brugeren en visualisering af det behandlede data.

\subsection{Algoritmedesign til detektion af fysisk aktivitet} \label{krav_algoritme}
To MCUer skal agere som henholdsvis GAP central og GAP peripheral i forhold til deres BLE forbindelse. Dette opnås via et standard kodeeksempel fra Cypress, som skal debugges på hver af de to BLE PRoC på MCUerne. Enheden, som skal optage data fra brugeren, skal agere som GAP peripheral, mens MCUen tilkoblet en PC skal være GAP central. \\
Selve algoritmedesignet består altså af at lave to algoritmer, som kan detektere henholdsvis gang, løb og cykling ved hjælp af data fra et accelerometer og et gyroskop. Heraf skal den ene algoritme benyttes til detektering af gang og løb ved hjælp af data fra accelerometeret, mens den anden algoritme benyttes til detektering af cykling ved hjælp af data fra gyroskopet. Det vurderes på baggrund af data fra pilotforsøget i \appref{pilot}, at signalerne kræver databehandling førend en algoritme kan detektere forskellen imellem aktiviteterne. Derudover ses det, at peaket for hælnedslag har større amplitude under løb end ved gang, hvorfor en mulighed for detektion og adskillelse herimellem kunne være at indsætte en tærskelværdi. Ligeledes ses det, at procentfordelingen af frekvensindhold centreres omkring én frekvens ved cykling, mens det ved gang og løb centreres omkring flere frekvenser, hvorfor denne information kan benyttes til adskillelse af cykling fra gang og løb. 

\textbf{Krav til algoritmedesign til detektering af gang og løb} \newline 
Algoritmedesignet skal:
\begin{itemize}
	\item Behandle data fra accelerometret således, at hælnedslaget fremstår som et tydelig peak.
	\item Være i stand til at detektere gang og løb ved hjælp af tærskelværdier. Det accepteres ingen afvigelse ved detektering af den pågældende aktivitet.
\end{itemize}

\textbf{Krav til algoritmedesign til detektering af cykling} \newline 
Algoritmedesignet skal:
\begin{itemize}
	\item Behandle data fra gyroskopet således, at frekvensindholdet fra signalet fremstår.
	\item Være i stand til at detektere cykling ved procentfordeling af frekvensindhold. Der accepteres ikke, at systemet ikke kan detektere og adskille cykling fra gang og løb.
\end{itemize}
\subsection{Trådløs kommunikation}\label{krav_BLE}
Den trådløse kommunikation imellem GAP Central og GAP Peripheral skal foregå over BLE. Dette kan give problematikker, da BLEs effektivitet afhænger af distancen imellem enhederne\fxnote{Bloetooth er maksimalt 100 meter, mens BLE er maksimalt 10 meter}. 

\textbf{Krav til den trådløse kommunikation} \newline 
Den trådløse kommunikation skal:
\begin{itemize}
	\item Foregå via BLE imellem de to GAP peripheral og GAP central. Der accepteres ikke andre former for trådløs kommunikation.
	\item Være i stand til at opretholde forbindelse og sende data indenfor 3 meters afstand. Der accepteres ikke tab af data eller anden komplikation med dataoverførslen indenfor 3 meters afstand imellem enhederne.
\end{itemize}

\subsection{Grafisk Bruger Interface}\label{krav_GUI}
GUIen skal være en motiverende faktor for brugeren, da denne netop skal motivere målgruppen til øget fysisk aktivitet. Den skal visualisere tidsforbruget på og intensiteten af henholdsvis gang, løb og cykling i løbet af en dag. %Hvert 15. minutter kan interfacet opdateres, da GAP peripheral afsender data til GAP central i dette tidsinterval.

\textbf{Krav til GUI} \newline 
GUIen skal:
\begin{itemize}
	\item Kunne visualisere tidsforbruget og point opnået ved henholdsvis gang, løb og cykling. 
%	\item Være i stand til at opdatere interfacet senest hvert 15. minut, hvis dette ønskes af brugeren. Der accepteres en forsinkelse på 5 minutter.
\end{itemize}

\subsection{Det samlede system} \label{krav_samlet_sys}
Når hver af de overstående dele fungerer, skulle det gerne være muligt at sammensætte systemet til en samlet enhed. Kravene hertil vil derfor tage udgangspunkt i \secref{funktionellekrav} med accepterede afvigelser. Men eftersom systemet anses som en prototype vurderes det, at nogle krav fra \secref{funktionellekrav} ikke kan testes og dermed muligvis ikke opfyldes. Dette blev ikke implementeret, da systemet er en prototype, hvoraf fokus er på dets funktionalitet. Eksempelvis er det inden for projektperioden ikke muligt at teste for, om systemet er komfortabelt og motiverende for børn i aldersgruppen 9-12 år.

\textbf{Krav til det samlede system} \newline
Det samlede system skal:
\begin{itemize}
	\item Kunne detektere aktiviteterne gang, løb og cykling ved brug af gyroskop og accelerometer. Der accepteres ikke brug af andre sensorer.
	\item Kunne adskille gang, løb og cykling ved hjælp af algoritmer i software. Der accepteres en afvigelse på 10\% i forhold til fejlvurdering af aktivitet og varighed.
	\item Kunne registrere puls igennem pulssensor og derefter omregne dette til intensitet af en given aktivitet. Der accepteres en pulsafvigelse på 10\%.
	\item Videresende signaler til en ekstern enhed ved hjælp af BLE. Der accepteres ikke andre trådløse kommunikationsformer.
	\item Besidde batterilevetid for en hel dag svarende til 15 timer. Der accepteres ikke en batterilevetid på mindre end 15 timer.
	\item Repræsentere varigheden, intensiteten og pointfordelingen af en given aktivitet i GUI. Der accepteres ikke en anden form for visualisering. 
\end{itemize}

%Afspejling af en eventuel motiverende faktor, 
%	- Vise data fra en hel dag. 
%Notes: 
%- Trådløs overførsel af data
%	- BLE
%	- Mellem GAP Central og GAP Peripheral
%- Algoritmedesign 
%	- Aktivitet
%		- Detektere gang 
%			- (Detektere skridt)
%		- Detektere løb
%			- (Detektere skridt)
%		- Detektere cykling
%		- Detektere puls 
%		- Adskillese af ovenstående
%		- Digital filtrering 
%	- Strømbesparelse 
%		- Lowpower mode
%		- Gyroskop vs. accelerometer
%- MATLAB GUI
%	- Afspejling af en eventuel motiverende faktor, 
%	- Vise data fra en hel dag. 
%Aktivitetsmålerens software skal:
%\begin{itemize}
%\item Anvende digitale filtre til filtrering.
%\item Detektere og adskille aktiviteterne; gang, løb og cykling. 
%\item Trådløs overførsel.
%\item Gemme en hel dags aktiviteter. 
%\end{itemize}
